\section{Conclusiones}
Este proyecto de análisis de datos de Airbnb en Málaga proporciona una visión detallada del mercado de alquileres en la ciudad. A través de consultas y cálculos realizados en PostgreSQL, análisis con el lenguaje Python y visualización con Tableau, se obtiene información valiosa sobre la disponibilidad, los precios, las valoraciones y otros aspectos relevantes de los alojamientos de Airbnb.\\

El estudio revela tendencias y patrones significativos en el mercado de alquileres, lo que puede ser útil para propietarios de alojamientos, huéspedes y profesionales del sector inmobiliario. La información obtenida puede guiar la toma de decisiones informadas en cuanto a la gestión de propiedades, fijación de precios y mejora de la calidad del servicio.\\

Es importante destacar que el análisis de datos es un proceso continuo y dinámico. A medida que se obtengan más datos y se realicen más análisis, se pueden descubrir nuevas ideas y oportunidades. Por lo tanto, este proyecto puede servir como punto de partida para investigaciones futuras y estudios más exhaustivos sobre el mercado de alquileres de Airbnb en Málaga.

\subsection*{Dashboard de Tableau}
Para una visualización detallada de los resultados obtenidos en este análisis, se ha creado un dashboard interactivo utilizando Tableau. Este dashboard proporciona una forma intuitiva de explorar los datos y comprender mejor las tendencias y patrones identificados en el informe.

Puedes acceder al dashboard en el siguiente enlace: \href{https://public.tableau.com/app/profile/isidro.javier.garc.a.fern.ndez/viz/Airbnb_16917759196640/Dashboard}{Dashboard de Tableau}

En el dashboard, podrás interactuar con gráficos interactivos, filtrar datos y obtener una visión más completa de los resultados de este análisis.

\newpage
